\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{iftex}
\RequireXeTeX % Ensures the right compiler is used

%%%%%%%%% Packages %%%%%%%%%
%Language
\usepackage[french]{babel}

%Colors
\usepackage[usenames, dvipsnames]{xcolor} 

%%% Maths %%%
\usepackage{amsmath, amssymb} % Maths
\usepackage{cancel} % Barrer des chiffres (ex fraction)
\usepackage{fancyhdr} % En tête et pied de page
\usepackage{float} % Placer figures là où on les met
\usepackage{framed} % Contours pour des boites
\usepackage{interval}
\usepackage{mathrsfs} % \mathscr (Math cursive)
\usepackage{mathtools} % \shortintertex
\usepackage{multicol} % Plusieurs colonnes de texte
\usepackage{nicematrix} % Matrixes
\usepackage[framed, amsmath, thmmarks]{ntheorem} % Théorèmes
\usepackage{pdfpages} % Permet d'inclure des pages de PDF
\usepackage{pgfplots} % Plots
\usepackage{polynom} % Division euclidienne de polynomes
\usepackage{pstricks} %PStricks
\usepackage{scrextend} % Indent block
\usepackage{setspace} % Increase space between lines
\usepackage{siunitx} % \SI units
\usepackage{stmaryrd} % \llbracket (Integers intervals
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-tab} % Monotony table

% Version de pgfplots
\pgfplotsset{compat=1.16}

% Backup tex file into pdf
\usepackage{navigator}
\embeddedfile{sourcecode}{./\jobname.tex}

% Include figure
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}

\newcommand{\incfig}[1]{%
    \def\svgwidth{\columnwidth}
    \import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}

%%%%%%%%% MISE EN PAGE %%%%%%%%%
\usepackage[a4paper]{geometry} % Mise en page avancée

\setlength{\oddsidemargin}{-1 cm} % mise en page
\setlength{\topmargin}{-2cm} % mise en page
\setlength{\headsep}{1cm} % mise en page
\setlength{\textheight}{27cm} % mise en page
\setlength{\textwidth}{18cm} % mise en page
\setlength{\marginparsep}{0cm} % mise en page
\setlength{\marginparwidth}{0cm} % mise en page
\setlength{\footskip}{13.6pt} % mise en page
\setlength{\headheight}{15.3pt}
\parindent0pt % indentation des paragraphes

% Style des listes
\AtBeginDocument{\renewcommand*{\labelitemi}{$\bullet$}}
\AtBeginDocument{\renewcommand*{\labelitemii}{$\star$}}
 	

%%%%%%%%% Intervalles %%%%%%%%%
\newcommand{\intervalleoo}[2]{\interval[open, scaled]{#1}{#2}}
\newcommand{\intervalleff}[2]{\interval[scaled]{#1}{#2}}
\newcommand{\intervalleof}[2]{\interval[open left, scaled]{#1}{#2}}
\newcommand{\intervallefo}[2]{\interval[open right, scaled]{#1}{#2}}

\newcommand{\intervalleEntier}[2]{\llbracket #1\,;#2 \rrbracket}

%%%% Ensemble %%%%
\newcommand*{\set}[1]{\left\{ #1 \right\}}
% Plus bel ensemble vide
\renewcommand*{\emptyset}{\varnothing}

% Flèche de taille fixée
\newcommand*{\frightarrow}[1]{\xrightarrow{\mathmakebox[1em]{#1}}}

%%%%%%%%% Val absolue %%%%%%%%%%
\newcommand*{\abs}[1]{\left\lvert #1 \right\rvert}

%%%%%%%%% Bornes intégrales %%%%
\newcommand*{\intval}[3]{\left[#1\right]_{#2}^{#3}}

% Norme 
\newcommand*{\norme}[1]{\left\lvert \left\lvert #1 \right\rvert \right\rvert} 
% Norme d'un vecteur
\newcommand*{\normevec}[1]{\left\lvert \left\lvert \vec{#1} \right\rvert \right\rvert} 

%%%%%%%%% Transposée de matrice %%%%%%
\newcommand*{\transp}[2][-3mu]{\ensuremath{\mskip1mu\prescript{\smash{\mathrm
t\mkern#1}}{}{\mathstrut#2}}}%

%%%%%%%%% Trig hyperbolique %%%%%%%%%
\DeclareMathOperator{\argch}{argch}
\DeclareMathOperator{\argsh}{argsh}
\DeclareMathOperator{\argth}{argth}

\DeclareMathOperator{\ch}{ch}
\DeclareMathOperator{\sh}{sh}

%\th is already defined as a letter I will probably never use
\let\oldth\th
\renewcommand\th{\text{th }}

%%% Définition de argth pour pgfplot %%%
\pgfkeys{/pgf/declare function={arctanh(\x) = 0.5*(ln(1+\x)-ln(1-\x));}}

%%%%% Increase space between rows of matrix %%%%
\NiceMatrixOptions
{
	cell-space-top-limit = 2pt,
	cell-space-bottom-limit = 2pt,
	code-for-first-row= \color{red},
	code-for-last-col= \color{magenta}
}

%%%%% Petit O %%%%%
\newcommand*{\tinyo}[1]{\underset{#1}{o}}
\newcommand*{\bigo}[1]{\underset{#1}{O}}

% Equivalent
\newcommand*{\undersim}[1]{\underset{#1}{\sim}}

%%%%% Valeur sous égal %%%%%
\newcommand*{\underequal}[1]{\underset{#1}{=}}

%%%% Abbréviations %%%%
\newcommand*{\ssi}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{si et seulement si }}}
\newcommand*{\ssii}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{si et seulement si}}, }
\newcommand*{\ssil}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{si et seulement s'}}}
\newcommand*{\Si}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{Si }}}
\newcommand*{\Sil}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{S' }}}
\newcommand*{\Sii}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{Si}}, }
\newcommand*{\Alors}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{Alors }}}
\newcommand*{\alors}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{ alors }}}
\newcommand*{\alorss}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{alors}}, }

\newcommand*{\donc}{\textcolor{RubineRed}{\textbf{ donc }}}

\newcommand*{\domaineDef}[2][]{domaine de définition \ensuremath{\mathscr{#2}_{#1}}}
\newcommand*{\DomaineDef}[2][]{Domaine de définition \ensuremath{\mathscr{#2}_{#1}}}

\newcommand*{\ou}{\textcolor{RubineRed}{\text{ ou }}}
\newcommand*{\et}{\textcolor{RubineRed}{\text{ et }}}

\newcommand*{\Conclusion}{\colorbox{orange!60}{Conclusion}}
\newcommand*{\Finalement}{\colorbox{orange!60}{Finalement}}

\newcommand*{\pivot}{\text{ pivot }}

%% Complexes %%
% Partie réelle d'un complexe
\renewcommand*{\Re}{\operatorname{Re}}

% Partie imaginaire d'un complexe
\renewcommand*{\Im}{\operatorname{Im}}

% Polynômes
\newcommand*{\polyr}{\ensuremath{\mathbb{K}[X]}}
\newcommand*{\polyrn}[1]{\ensuremath{\mathbb{K}_#1[X]}}

\newcommand*{\degp}{\ensuremath{\partial^°}}
\newcommand*{\nulp}{\ensuremath{0_{\polyr}}}

% Division euclidienne de polynômes
\newcommand*{\polyeucdiv}[2]{\bigskip \polylongdiv[style=D]{#1}{#2} \bigskip}

% Famille vectorielle
\newcommand*{\Vect}[1]{\text{Vect}\left( #1 \right)}

%% Ensembles %%
\newcommand*{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand*{\C}{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\newcommand*{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand*{\M}{\ensuremath{\mathscr{M}}}
\newcommand*{\K}{\ensuremath{\mathbb{K}}}
\newcommand*{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand*{\D}{\ensuremath{\mathbb{D}}}
\newcommand*{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand*{\U}{\ensuremath{\mathbb{U}}}

\newcommand*{\F}{\ensuremath{\mathscr{F}}}

%%%%% Couleurs %%%%%
\newcommand*{\Mag}{\textcolor{Magenta}}
\newcommand*{\Tur}{\textcolor{Turquoise}}
\newcommand*{\Pur}{\textcolor{Purple}}
\newcommand*{\Green}{\textcolor{Green}}

%%%%%% Couleurs box %%%%
\newcommand*{\highlighty}[1]{\colorbox{yellow}{#1}}
\newcommand*{\highlightb}[1]{\colorbox{blue!20}{#1}}
\newcommand*{\highlighto}[1]{\colorbox{orange!60}{#1}}
\newcommand*{\highlightv}[1]{\colorbox{purple!20}{#1}}


%%%%%%%%%%% CANCEL %%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand*\Ccancel[2][black]{
    \let\OldcancelColor\CancelColor
    \renewcommand*\CancelColor{\color{#1}}
    \cancel{#2}
    \renewcommand*\CancelColor{\OldcancelColor}
}

%% On redéfinit epsilon vers la forme qui nous intéresse
\renewcommand*{\epsilon}{\varepsilon}
\renewcommand*{\phi}{\varphi}

%%%%%%% Coeff binomial %%%%%%%
\newcommand*{\cobi}[2]{\ensuremath{\begin{pNiceMatrix} #2 \\ #1 \end{pNiceMatrix}}}

%%%% TODO %%%%
\newcommand*{\TODO}{{\huge \color{red} TODO }}

% Numérotation des équations
\newcommand\numberthis{\addtocounter{equation}{1}\tag{\theequation}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% THEOREMES ET DEFINITIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{DeepSkyBlue}{RGB}{0,191,255}
\definecolor{AntiqueWhite}{RGB}{250,235,215}
\definecolor{MediumSpringGreen}{RGB}{0,250,154}

{
    \theoremstyle{break}
    \theoremsymbol{}
    \theoremseparator{}
    \theorembodyfont{\normalfont\upshape}
    \theoremheaderfont{\scshape}
    \newcommand*{\theoremframecommand}
    {
      \psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=DeepSkyBlue!5,linecolor=DeepSkyBlue,linewidth=1.5pt,framesep=6pt] 
    } 
    \newshadedtheorem{theo}{Théorème}
    \newshadedtheorem{prpts}{Propriétés}
    \newshadedtheorem{lem}{Lemme}
    \newshadedtheorem{coro}{Corollaire}
    \newshadedtheorem{prop}{Proposition}
    \newshadedtheorem{theodefi}{Théorème-définition} 
} 
{
    \theoremseparator{.}
	\theorembodyfont{\normalfont\upshape}
    \theoremheaderfont{\scshape}
    \newcommand*{\theoremframecommand}
    {
        \psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=MediumSpringGreen!3,linecolor=MediumSpringGreen,linewidth=1.5pt,framesep=6pt]
    } 
    \newshadedtheorem{defi}{Définition}
    \newshadedtheorem{defiprop}{Définition-proposition}
}   
{
    \theoremstyle{break}
    \theorembodyfont{\normalfont}
    \newtheorem*{exo}{Exercice}
    \newtheorem*{exos}{Exercices}
    \newtheorem*{rmq}{Remarque}
    \newtheorem*{csq}{Conséquence}
    
    \newtheorem*{csqs}{Conséquences}
    \newtheorem*{rmqs}{Remarques}
    \newtheorem*{expl}{Exemple}
    \newtheorem*{expls}{Exemples}
}
{
    \theoremstyle{plain}
    \theorembodyfont{\normalfont}
    \newtheorem*{rmqsspe}{Remarques}
    \theorembodyfont{\normalfont}
}
{
    \theoremstyle{break}
    \theoremseparator{}
	\theoremsymbol{\ensuremath\square}
    \theorembodyfont{\normalfont\upshape}
    \theoremheaderfont{\scshape}
	\theoremstyle{nonumberbreak}
    \newcommand*{\theoremframecommand}
    {
      \psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=Apricot!5,linecolor=Apricot,linewidth=1.5pt,framesep=6pt] 
    }
    \newshadedtheorem{demo}{Démonstration}
}
{
    \theoremseparator{}
    \theorembodyfont{\normalfont\upshape}
    \theoremheaderfont{\scshape}
	\theoremstyle{nonumberplain}
    \newcommand*{\theoremframecommand}
    {
      \psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=Red!5,linecolor=Red,linewidth=1.5pt] 
    }
    \newshadedtheorem{fmls}{Formules}
    \newshadedtheorem{fml}{Formule}
}

%%%%%% Commandes pour inclure les cours originaux %%%%%
\newcommand*{\includecourse}
{
	\includepdf[pages=-]{orig/\jobname.pdf}
}

% Le code qui suit permet d'avoir des valeurs trigonométriques sur les axes avec pgfplots
%%%%%%%%%
\usetikzlibrary{math}
\pgfplotsset{
    % Typeset fractions of pi at regular intervals on x axis
    x axis in pi/.style={
        % Make sure the x axis is in radians
        trig format plots=rad,
        % Set tick distance from style argument
        xtick distance={pi/#1},
        % Set label style: calculate reduced fraction of pi
        xticklabel={
            \tikzmath{
                % Calculate this tick's multiple of pi/#1
                int \numorig, \gcd, \num, \denom, \absnum;
                \numorig = round(\tick*#1/pi);
                % Calculate reduced fraction for \numorig/#1
                \gcd = gcd(\numorig,#1);
                \num = \numorig / \gcd;
                \absnum = abs(\num);
                \denom = #1 / \gcd;
                % Build label text
                if \num < 0 then {
                    let \sign = -;
                } else {
                    let \sign =;
                };
                if \absnum == 1 then {
                    let \numpi = \pi;
                } else {
                    let \numpi = \absnum\pi;
                };
                if \denom == 1 then {
                    if \num == 0 then {
                        { \strut$0$ };
                    } else {
                        { \strut$\sign\numpi$ };
                    };
                } else {
                    { \strut$\sign\frac{\numpi}{\denom}$ };
                    % Other style with all pi symbols same and aligned:
                    %{ \strut$\sign\frac{\absnum}{\denom}\pi$ };
                };
            }
        },
    },
    % Typeset fractions of pi at regular intervals on y axis
    y axis in pi/.style={
        % Make sure the x axis is in radians
        trig format plots=rad,
        % Set tick distance from style argument
        ytick distance={pi/#1},
        % Set label style: calculate reduced fraction of pi
        yticklabel={
            \tikzmath{
                % Calculate this tick's multiple of pi/#1
                int \numorig, \gcd, \num, \denom, \absnum;
                \numorig = round(\tick*#1/pi);
                % Calculate reduced fraction for \numorig/#1
                \gcd = gcd(\numorig,#1);
                \num = \numorig / \gcd;
                \absnum = abs(\num);
                \denom = #1 / \gcd;
                % Build label text
                if \num < 0 then {
                    let \sign = -;
                } else {
                    let \sign =;
                };
                if \absnum == 1 then {
                    let \numpi = \pi;
                } else {
                    let \numpi = \absnum\pi;
                };
                if \denom == 1 then {
                    if \num == 0 then {
                        { \strut$0$ };
                    } else {
                        { \strut$\sign\numpi$ };
                    };
                } else {
                    { \strut$\sign\frac{\numpi}{\denom}$ };
                    % Other style with all pi symbols same and aligned:
                    %{ \strut$\sign\frac{\absnum}{\denom}\pi$ };
                };
            }
        },
    },
}
